《魔物獵人》電影一句台詞，遭中國網友舉報「辱華」

好萊塢女星蜜拉喬娃維琪（Milla Jovovich）主演的新片《魔物獵人》（Monster Hunter），12月4日在中國上映，不過有中國網友看完後認為電影辱華，要求下架。

微博《新浪遊戲》發文指出，知名遊戲改編電影《魔物獵人》今天上映，但電影中一幕，一個大兵問另一個大兵 :「what kind of knees are these?」兩人相視一笑，大兵自答：「Chinese」。這台詞讓中國網友認為，這個knees諧音Chinese的梗，來自一個惡俗的種族歧視童謠「Chinese Japanese，dirty knees，and look at these。」覺得電影辱華。

中國網友留言「廣電在幹嘛？不審片的嗎」、「好奇過審是不是真的不看內容的？ 還有這不是玻璃心只是原則問題」、「電影看了，確實過分，這個玩笑並不好笑。」、「無所謂，國人不會反抗的，就像nba一樣，除非廣電局發力」、「怕是會見到很多評論說小題大做」。（即時新聞中心／綜合報導）

中華宇宙共和國

火都黎
要求出兵荷李活

幾時再爆Timo

真係煩
小氣到講兩句都唔得

咪唔好睇囉，屌

唔係好明
Chinese又點

日本人有無嘈？

啲賤種好撚煩，學咩人睇西片

杯葛MH成個品牌先好見我
死剩把口

華是用來辱的

爛片都舐嘢

抵啦支那狗，個個都爭住出嚟寸鳩支那

mon hunt online有無外掛

王同學

全中國唔好碗芒亨啦
唔好睇

仲唔出兵打美國？唔好忍喇

今次真係歧視wor
你試下答japanese d日本人會點

Fucking chinese look at these

講到華人= 支那咁
辱華辱華 辱華辱華

Chinese Japanese，dirty knees，and look at these

原來王力宏以前都係外國被人用呢首歌謠歧視過

右邊個男人好似羅莽